\section{Auswertung}
	\label{sec:auswertung}

	\subsection{Zeitabh"angigkeit der Amplitude eines ged"ampften Schwingung} % (fold)
	\label{sub:zeitabh"angigkeit_der_amplitude_eines_ged"ampften_schwingung}
	
	Die Zeitabh"angigkeit der Amplitude einer ged"ampften Schwingung ist in Graph \eqref{amplitude} zu sehen.
	Aus dem Graphen \eqref{amplitude} wurden die Amplituden aus Tabelle \eqref{amplitude} entnommen. Mit einer linearen Ausgleichsrechnung der logarithmierten  Amplituden mit Gnuplot ergaben sich der Graph \eqref{amplitude_fit}. Die Ausgleichsrechnung f"uhrte auf die Werte:

	\begin{eqnarray}
		f(x) &=& -m \cdot x + b\\ \label{ausgleich}
		m &=& \SI{0.005527 (53)}{} \nonumber\\
		b &=& \SI{5.19 (1)}{}\nonumber 
	\end{eqnarray}

	Damit ergibt sich f"ur den Vorfaktor des Expontenen $2 \cdot \pi \cdot \mu$ der e-Funktion: 
	
	\begin{equation*}
		2\cdot \pi \cdot \mu  = m = \SI{5527 (53)}{1\per\second} = \SI{5.527 (53)}{\kilo\hertz}
	\end{equation*}

	Daraus Folgt f"ur die Abklingdauer und den effektiven D"ampfungswiderstand:

	\begin{eqnarray*}
		L &=& \SI{10.14 (3)}{\milli \henry }\\
		\Rightarrow T_\mathrm{ex} &=& \frac{1}{2 \cdot \pi \cdot \mu} = \SI{0.18 (2)}{\milli \second}\\
		\Rightarrow R_\mathrm{eff} &=& 2 \cdot L \cdot 2 \cdot \pi \cdot \mu = \SI{112.08 (107)}{\ohm}
	\end{eqnarray*}
	\newpage

	Der Fehler von $R_\mathrm{eff}$ berechnet sich mit:

	\begin{eqnarray*}
		\Delta R_\mathrm{eff} &=& \sqrt{ \left( |\frac{\partial R}{\partial 2 \cdot \pi \cdot \mu}| \cdot \Delta 2 \cdot \pi \cdot \mu \right)^2 + \left( |\frac{\partial R}{\partial L}| \cdot \Delta L \right)^2}\\ \label{fehler}
		\Delta 2 \cdot \pi \cdot \mu &=& 53\\
		\Delta L &=& 0.00003\\
		\Rightarrow \Delta R_\mathrm{eff} &=& 1.07
	\end{eqnarray*}

	Der effektive D"ampfungswiderstand von $R_\mathrm{eff} = \SI{112.08 (197)}{\ohm}$ ist um $\SI{8}{\%}$ gr"o"ser als der verbaute Widerstand $R_\mathrm{eff,theo} = \SI{103.7 (1)}{\ohm}$. Dies l"asst sich durch die zus"atzlichen Ohm'schen Widest"ande in der Spule und den Leitungen erkl"aren.

	\clearpage

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 12cm]{img/F0006TEK.jpg}
		\caption{Zeitabh"angigkeit der Amplitude einer ged"ampften Schwingung. Mit rot ist die Einh"ullende gekennzeichnet.}
		\label{amplitude}
	\end{figure}

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 12cm]{img/graph_a_2.pdf}
		\caption{Amplituden aus Graph \eqref{amplitude} mit einer Ausgleichsrechnung mittels \eqref{ausgleich}}
		\label{amplitude_fit}
	\end{figure}

	\input{tabelle_a.tex}

	\newpage

	\subsection{Bestimmung des D"ampfungswiderstands $R_\mathrm{ap}$} % (fold)
	\label{sub:bestimmung_des_d_ampfungswiderstands_r_}
	

	F"ur die Suche nach dem aperiodischen Grenzfall ergaben sich die Graphiken \eqref{ap_1} bis \eqref{ap_3}.
	Dabei zeigt Graphik \eqref{ap_2} den aperiodischen Grenzfall bei etwa :

	\begin{equation*}
		R_\mathrm{ap} = \SI{3.52}{\kilo\ohm}.
	\end{equation*}
		F"ur den errechneten Wert ergab sich :
	\begin{eqnarray*}
		C &=& \SI{2.088 (6)}{\nano \farad}\\
		L &=& \SI{10.14 (3)}{\milli \henry}\\
		R_\mathrm{ap} = \sqrt{\frac{4 \cdot L}{C}} &=& \SI{3.12 (652)}{\kilo\ohm}.
	\end{eqnarray*}

	Dies entspricht einer Abweichung von etwa $\SI{13}{\%}$.
	Der Fehler berechnet sich nach:

	\begin{equation}
		\Delta R_\mathrm{ap} = \sqrt{ \left( |\frac{\partial R}{\partial C}| \cdot \Delta C \right)^2 + \left( |\frac{\partial R}{\partial L}| \cdot \Delta L \right)^2}
	\end{equation}

\clearpage

	\begin{figure}[!h]
			\centering
			\includegraphics[width = 10cm]{img/F0003TEK.jpg}
			\caption{"Uberd"ampfung}
			\label{ap_1}
		\end{figure}	

		\begin{figure}[!h]
			\centering
			\includegraphics[width = 10cm]{img/F0002TEK.jpg}
			\caption{Aperiodischer Grenzfall}
			\label{ap_2}
		\end{figure}

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 10cm]{img/F0001TEK.jpg}
		\caption{Kriechfall}
		\label{ap_3}
	\end{figure}

	\newpage

	\subsection{Frequenzabh"angigkeit der Kondensatorspannung} % (fold)
	\label{sub:frequenzabh"angigkeit_der_kondensatorspannung}
	
	Bei der Messung der frequenzabh"angigkeit der Spannung ergaben sich die Werte aus Tabelle \eqref{frequenz}.
	Diese sind zudem in Graph \eqref{frequenz_1} dargestellt, wobei $U_\mathrm{c}$ mit $U_\mathrm{0} = \SI{2.6 (1)}{\volt}$ normiert wurde.
	Der Bereich um die Resonanzfrequenz ist in Graph \eqref{frequenz_2} dargestellt. Die Schnittpunkte des Graphen mit der Linie stellt dabei die Breite der Resonanzkurve dar.
	Bei diesem Versuch wurde der Gesamtwiderstand benutzt:

	\begin{eqnarray*}
		R_\mathrm{2} &=& \SI{523.9 (5)}{\ohm}\\
		R_\mathrm{i} &=& \SI{50}{\ohm}\\
		R_\mathrm{ges} &=& \SI{573.9 (5)}{\ohm}
	\end{eqnarray*}

	Das Maximum der Kurve gibt die Resonanz"uberh"ohung $q$ an, die Schnittpunkte $f_1$ und $f_2$ die Grenzen f"ur die Breite.
	Ablesen der Werte ergibt ungef"ahr:

	\begin{eqnarray*}
		q &=& \SI{3.846 (50)}{}\\
		f_1 &=& \SI{37.5 (5)}{\kilo\hertz}\\
		f_2 &=& \SI{28.5 (5)}{\kilo\hertz}\\
		\Rightarrow w_1 - w_2 = 2 \cdot \pi \cdot (f_1 - f_2) &=& \SI{56548.66 (1)}{\kilo\hertz}\\
	\end{eqnarray*}

	Dieser Wert liegt sehr nah an dem Referenzwert $R/L = \SI{56597.63 (279)}{\ohm \per \henry}$.
	Der errechnete Wert f"ur $q = \SI{3.840 (136)}{}$ weicht damit um nur etwa $\SI{0.2}{\%}$ vom abgelesenen Wert ab.
	Der Fehler errechnet sich vom Typ wie in Gleichung \eqref{fehler}.

	\clearpage
	\input{aufgabe_c.tex}

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 10cm]{img/graph_c.jpg}
		\caption{Frequenzabh"angigeit der Spannung}
		\label{frequenz_1}
	\end{figure}

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 10cm]{img/graph_c.pdf}
		\caption{Frequenzabh"angigkeit der Spannung im Bereich um die Resonanzfrequenz}
		\label{frequenz_2}
	\end{figure}

	\newpage

	\subsection{Frequenzabh"angigkeit der Phase} % (fold)
	\label{sub:frequenzabh"angigkeit_der_phase}
	
	Die Messdaten zur Frequenzabh"angigkeit der Phasenverschiebung sind in Tabelle \eqref{phase} dargstellt.
	Der dazugeh"orige Graph \eqref{phase} zeigt die Messwerte und die signifikanten stellen bei $\Phi = 45^\circ$, $\Phi = 90^\circ$ und $\Phi = 135^\circ$.
	Diese entsprechen den Punkten, wo die Frequenz die Werte $f_2$, $f_\mathrm{res}$ und $f_1$ annimmt.

	Es ergibt sich f"ur die abgelesenen Werte:

	\begin{eqnarray*}
		w_2 = 2 \cdot \pi \cdot f_2 &=& \SI{188.496 (3142)}{\kilo \hertz}\\
		w_\mathrm{res} = 2 \cdot \pi \cdot f_\mathrm{res} &=& \SI{210.487 (3142)}{\kilo \hertz}\\
		w_1 = 2 \cdot \pi \cdot f_1 &=& \SI{241.903 (3142)}{\kilo \hertz}
	\end{eqnarray*}

	Die errechneten Werte ergeben:

	\begin{eqnarray*}
		w_1 = \frac{R}{2L} + \sqrt{\frac{R^2}{4\,L^2} + \frac{1}{L \, C}} &=& \SI{247.461 (414)}{\kilo \hertz}\\
		w_\mathrm{res} = \sqrt{\frac{1}{L\, C} - \frac{R^2}{2 \, L^2}} &=& \SI{217.290 (440)}{\kilo \hertz}\\
		w_2 = -\frac{R}{2L} + \sqrt{\frac{R^2}{4\,L^2} + \frac{1}{L \, C}} &=& \SI{190.863 (395)}{\kilo \hertz}
	\end{eqnarray*}

	Die Fehler errechnen sich nach:

	\begin{eqnarray*}
		\Delta w_1 &=& \sqrt{ \left( |\frac{\partial w_1}{\partial C}| \cdot \Delta C\right)^2 + \left( |\frac{\partial w_1}{\partial L}| \cdot \Delta L \right)^2 + \left( |\frac{\partial w_1}{\partial R}| \cdot \Delta R \right)^2}\\
		\Delta w_2 &=& \sqrt{ \left( |\frac{\partial w_2}{\partial C}| \cdot \Delta C\right)^2 + \left( |\frac{\partial w_2}{\partial L}| \cdot \Delta L \right)^2 + \left( |\frac{\partial w_2}{\partial R}| \cdot \Delta R \right)^2}\\
		\Delta w_\mathrm{res} &=& \sqrt{ \left( |\frac{\partial w_\mathrm{res}}{\partial C}| \cdot \Delta C\right)^2 + \left( |\frac{\partial w_\mathrm{res}}{\partial L}| \cdot \Delta L \right)^2 + \left( |\frac{\partial w_\mathrm{res}}{\partial R}| \cdot \Delta R \right)^2}
	\end{eqnarray*}

	Die Werte befinden sich in der selben Gr"o"senordung und die Abweichungen lassen sich durch systematische Fehler erkl"aren.

\clearpage
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width = 10cm]{img/graph_d.jpg}
		\caption{Phase der Spannung in Abh"angigkeit von der Freuquenz}
		\label{phase}
	\end{figure}

	\input{tabelle_phase.tex}

	\newpage
